**Идея и мотивация**

Увеличить производительность поллинга агентов, чтобы избежать использования дополнительных прокси и ресурсов. 

**Реализация**

Асинхронный поллинг входит в состав кода сервера и прокси, не требует внешних воркеров. Каждый асинхронный поллер использовать до 8К соединений для опроса агентов. Поллеры периодически выгружают конфигурацию в собственную очередь.

Запросы к одному хосту выполняются последовательно, поддерживаются только агенты без шифрования, IPV6 поддерживается.
Если асинхронные поллеры включены, то все поддерживаемые агенты будут опрашиваться асинхронными поллерами, остальные - классическими синхронными поллерами. При выключении асинхронного поллинга агентов - все агенты обрабатываются обычными поллерами.

**Настройка**

Включаются опцией

```bash
StartGlbAgentPollers = 1
```
в конфигурации сервера или прокси

По умолчанию значение 0, асинхронные поллеры агентов выключены. Максимально можно запустить 10. 
Для большинства инсталляций достаточно одного.

**Мониторинг и производительность**

Загруженность поллеров следует контролировать по системной загрузке. Из-за сериализации запросов хосты с большим количеством элементов данных в агенте могут показывать опоздания в очереди на поллинг. 
Общие параметры производительности процесс выводит в именовании процесса (proc title), их можно просмотреть через команды ps, top.
